彭定康：如果我1997年宣佈《新界租約》是歷史文件，中國會怎樣？

就在“反送中”運動即將進入第五個月之際，英國駐香港最後一任總督彭定康（Chris Patten）於今天接受了澳洲廣播公司（ABC）專訪。 他表示，中國政府實際上已經放棄了《中英聯合聲明》的內容和精神，但他希望香港能一直是個自由宜居的城市。

“我認為無論從任何方面來看，北京已經放棄了聯合聲明的文字和精神，”彭定康告訴ABC中文。

“自1997年以來，已經多少年了？22年！中國政府在做什麼？他們的所作所為，實際上造就了一代想要獨立於中國的香港人，”彭定康說。

此前，中國外交部新聞發言人陸慷在6月30日的例行記者會上表示，香港事務是中國的內政，而1984年的《中英聯合聲明》與香港當前的社會問題無關。

“現在香港已經回歸祖國懷抱20年，《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義，”陸慷在例行記者會上說道。

“英方對回歸後的香港無主權、無治權，無監督權。希望上述人士認清現實，”他說。

面對ABC中文的提問，彭定康表示他不認同這一說法。 他認為，香港問題恰恰體現了中國在其國際事務方面採取的雙重標準。

“中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的，”彭定康說。

“如果我當時說租賃香港的條約不再適用，它們只是一份歷史文件，中國官員會理直氣壯地說，‘這太可怕了，你可不能這麼說’，”他說。

與北京之間糾葛已久

——————————————-
有Telegram的人請加入
Twitter共識Channel
twitter組每日會更新主線副線任務
方便大家知道每日有咩議員外媒國際大事
Retweet + Like + 響原Tweet reply

——————————————
可唔可以入黎幫推

（求人手置頂）【Twitter戰線】加入共識Channel + 有方法避免Twitter當bot同封帳！

1992年被任命為末任英國港督的彭定康在任期的最後一刻見證了中英兩國在1997年7月1日凌晨舉行的香港主權移交儀式。 在任期間，他通過積極任用香港華人出任要職以及改革立法局的選舉方法，加快了香港的民主步伐。

當時，中國政府對彭定康的政改表示不滿，並表示要在香港主權移交後取消他推出的相關改革。 時任中國國務院港澳事務辦公室主任魯平斥責彭定康“將來在歷史上要成為香港的千古罪人”。

“他這樣做實際上是蓄意破壞這個談判，是對香港採取極不負責的態度，”魯平在1992年抨擊彭定康在立法會增加直選議席的舉措。

彭定康卸任港督22年後的今天，香港仍舊在追趕民主的路途上，但民眾與香港特區政府以及警方之間的對峙卻愈發激烈，不僅如此，彭定康與中國政府之間的矛盾似乎 並沒有因為時間的流逝而消退。

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

星期四 11 · 14
世界盃資格賽：香港對巴林
- 20:00 香港大球場

星期六 11 · 16
香港同志遊行
- 15:00 維園＞中環愛丁堡

反中共極權 聲援維吾爾族、藏族人晚集會
- 時間待定 中環愛丁堡

星期日 11 · 17
東歐巨變30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期二 11 · 19
世界盃資格賽：香港對柬埔寨
- 20:00 香港大球場

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

司法覆核：推翻《緊急法》及《禁蒙面法》

告鳩黑警：警暴受害人訟費

上月初，就在林鄭月娥引用《緊急情況規例條例》設定《禁蒙面法》後，彭定康稱此舉為“瘋狂行為”再度引發了中國政府的不滿。

“林鄭月娥一定是瘋了才會做出這樣的決定...... 禁止蒙面絕對是瘋狂的，”彭定康在接受英國天空新聞台專訪時表示。

此後，中國官媒新華社和中國外交部駐港公署先後刊文痛批彭定康的言論。

“我們再次敦促彭定康之流立即收回干預香港事務的黑手，停止禍害香港的罪惡勾當，停止末日的瘋狂，”中國外交部駐港公署在聲明中表示。

“彭定康，自我鎖定為無理、虛偽、偏執、冷血、無恥的代名詞...... 再次自我詮釋了其醜陋的政治品性，亦再次充分暴露了西方反華勢力的粗暴野蠻和險惡居心， ”新華社在10月8日的報導中寫道。

對此，彭定康大呼荒謬，坦言大多數在香港街頭的示威者都在1997年之後出生，並不是港英殖民地政府在任時期的公民。

“這純粹是政治宣傳的說辭..... 那些孩子都是在我離開香港之後出生的，說他們被一位75歲的前外交官操縱太荒謬了，”彭定康解釋道。

為何港英政府沒有實現香港民主化？

彭定康本次來澳是以牛津大學榮譽校長的名義出席墨爾本大學（University of Melbourne）舉辦的馬爾科姆·弗雷塞爾（Malcom Fraser）演講會。 此間，他僅會在墨爾本和悉尼做短暫的停留。

儘管作為香港主權移交見證者的他積極推動香港民主改革，但不可否認的是，港英殖民地政府並沒有成功實現香港民主化——這也是示威者在“反送中”運動初期闖入香港立法 會後引起的激烈討論。

今年7月1日數十萬人進行的遊行中，有示威民眾揮舞港英政府旗幟，隨後亦有“勇武派”衝擊立法會，導致香港立法會無法正常運作。 此後，中國外交部發言人耿爽表示，港英政府的殖民統治期間，香港毫無民主可言。

“港人就連上街遊行的權利都沒有。恰恰是香港回歸後...... 香港居民依法享有前所未有的民主權利和自由，”耿爽說道。

彭定康並不否認中國政府關於港英殖民地時期香港未能實現民主的說法，但他堅持，港英時期香港民主化的最大阻力來自中國。

“當英國政府談到在香港實施更民主的改革時，誰是最大的批評者？誰說不可以這樣？中國共產黨，”彭定康說。

2014年，幾位香港記者請求英國政府公開一批外交檔案。 此後，他們獲得的資料顯示，從1950年代開始，管製香港的殖民總督曾多次推行民眾選舉，但在中國領導人的阻撓下不了了之。

據美國媒體Quartz報導，時任中國總理周恩來在1960年告訴一名英國軍官，港英殖民地政府在香港引入哪怕一點點自治的嘗試，都會被中國視為“非常不友善的舉動”和“陰謀” 。 周恩來稱，香港民主化的改革會被認為是讓香港走上獨立道路的手段。

“他們對英國政府說‘你不能這樣做，因為如果人們像新加坡、馬來西亞或其他英國殖民地那樣獲得民主，他們會認為自己會獲得獨立，這是不可能的，”他說。

“一個最荒謬的論點是，有人認為中國曾經支持[香港]民主化，但中國從來不支持民主化…… 那種老套的政治宣傳說'因為你在1997年之前沒有這麼做，所以你以後 也不要批評我們'。”

最終，彭定康在其任期內無視中國的反對，在香港推行民主化改革，賦予香港人選舉30名立法局議員的權利。 時過境遷，他說自己不是批評中國政府不實行民主，而是批評他們在香港全面壓制自由。

“我希望看到香港在中國的發展中發揮重要作用，同時也希望香港能一直是個自由宜居的城市，”他說。

彭定康說，他不是不遣責示威者行使暴力，而是能夠理解他們為何會採取暴力。

“因為沒人願意和他們對話，也沒有人真正去解決他們合理的擔憂，”彭定康說。

“比如他們擔憂有些遊行被警方鎮壓，有時警察似乎與黑社會聯手行動，我想他們在元朗地鐵站發生的襲擊事件中能夠感覺到。”

“我認為有些問題真的需要一個答案，”他說。

當被問及香港目前有16萬名持有英國國民（海外）護照的民眾該如何面對當前的亂局時，彭定康說，英國政府必須清楚地表態，但香港人能否看見自己的未來 ，很大程度上取決於北京。

“我希望，英國政府必須清楚地表明他們會更加開放地對待...... 要求在英國擁有工作權利的英國海外護照持有者，”他說。

根據英國國會的最新聲明顯示，截至2018年12月31日，仍有16.9萬人持有此護照。 港英殖民地政府在1987年起開始為香港居民簽發該護照，其持有人沒有在英國居留或工作的權利，實質上只有旅遊價值，因此亦被稱為“二等公民”護照。

今年9月，約700位民眾在英國駐港總領館外舉行集會，呼籲為此護照的持有者平權，賦予他們和英國公民同樣的權利。

sir this way

7/11(Thu): 0900中大聲援被捕學生遊行，1930HKDI赤腳行
8/11(Fri): 0700旺角和你返學，0745 港九新界和你返工，1700觀塘聯校集會
9/11(Sat): 1800金鐘全港祈禱集氣大會
10/11(Sun): 1045中環和平紀念日紀念活動，1400周日和你Shop，1400屯門大遊行
17/11(Sun): 1900愛丁堡東歐巨變30周年集會

香港人抗爭日程表

希望更多人明白支那人係騙徒

其實英國一直可以收返九龍同港島

老彭覺得自己害左香港人

Sir this way!

肥彭都進化

推！香港人！堅持！

1950年起中國一直虎視眈眈香港
仲要搞到香港無民主

“中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的”

中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的
Well said

收返九龍同港島既話就正囉

彭定康說，他不是不遣責示威者行使暴力，而是能夠理解他們為何會採取暴力。

Sir

成個中國都係霸權國家，比美國仲要霸道

絕對同意

但除非美國支持英國無能力收回香港

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

Sir

賴皮囉好似阿叻咁

我唔係話北京唔岩 佢有佢睇法 我有我睇法 佢地點睇唔關我事
但我覺得佢地個思維係壞左 香港政府宜家係受人擺佈

推

“中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的，”彭定康說。

叫呀耿爽出來回應下

對付無賴之人要比佢更無賴更強勢 拎返自己應得既野

請你食蛋撻

如果有一日英國話條約過期唔還,要收返,咁就好啦

有關人士胡說八道
強調香港事務純屬中國內政
別國無權干涉

“如果我當時說租賃香港的條約不再適用，它們只是一份歷史文件，中國官員會理直氣壯地說，‘這太可怕了，你可不能這麼說’，”他說。

太了解了

美國有大愛左膠擋一擋

早就應該咁樣宣布

香港人同中華人民共和國不共戴天，始於兩航事件

肥彭果然係政治家

金句

九龍，港島tg放題

黃色經濟圈！Whatsgap 黃店貼紙認證已有實體 大家要認住佢

雖然唔應該怪佢
但英國人的而且確出賣咗香港

sorry 借個位
[風水救港] 8/11/2019 立冬後分析

試下宣佈？

邊個估到會有咁誇張既結局丫
雖然當年回歸我都從來唔睇好
一向叫自己係香港人

中國就係，只要有錢畀，再多協議都唔洗守

當年已經研究過 冇咗新界同新九龍 香港根本生存唔到

雖然冇比肥彭管治過，但真心覺得肥彭真係高過香港同大陸班官好多班，管治香港人嘅人絕對要係肥彭呢種級數先得！！

窮則共同開發 達則自古以來

英國收返香港島同九龍半島啦

肥彭

[米豬連] 十八區黃店自發組米豬連聯盟 可由出名黃店牽頭(渣哥/龍門/一芳/水門) 互相提供優惠/請手足工作!!!

超突發! 食完藍絲/紅底野食肚痛肚屙到要SL! 老豆老母驚左話以後唔買! 肚痛師!?

【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

中國人對待規矩、協議、契約都係咁
小至玩遊戲，d規則都只係對別人，你話佢犯規就算證據確鑿都多多辯駁

其實唔係淨係香港 當年英國為求挽救經濟 賣撚左成個英國咁滯

三句
Foresees 哂呢廿年的事

佢盡左力啦
無法

，

唉
中到仆街

彭定康並不否認中國政府關於港英殖民地時期香港未能實現民主的說法，但他堅持，港英時期香港民主化的最大阻力來自中國。

肥彭係咪最關心香港嘅英國人

無得駁

彭定康好似無Facebook又無telegram？

Sir this way

呢個根本唔係香啦
港九新界是香港的一部份呀

如果而家啲官有肥彭一半都唔會搞到今時今日呢個局面

好想過吓肥彭時期嘅香港

「新春快樂」

好掛住肥彭，幾時落黎食蛋撻

彭定康大呼荒謬，坦言大多數在香港街頭的示威者都在1997年之後出生，並不是港英殖民地政府在任時期的公民。

呢句好猛 彭哥
恥爽又要口交了

藍絲都係一樣

97份野的確係出賣香港人
大家心知肚明係出賣低下層冇BC既香港人
之不過大家摁住良心唔講 特別英國個政府 要奶共 由97出賣到而家 成個pussy 咁
有好多中/老年親戚都話 一國兩制 由頭都冇信過（二零零幾年果陣聽既）
當然都有好多其他大中華廢中廢老盲信 仲有一d深藍”慶回歸”

”中英聯合聲明份野

俱往矣

快d 做野啦

一切都太遲
雖然肥彭親手交香港比中國
但肥彭英雄角式已定 冇人會推個波比佢

好懷念

肥彭比香港人更了解香港人既特性

dm根本英國係可以收番香港

其實都唔可以全怪英國
事實上根據英國檔案法公開有關香港回歸前的事

當事的確係有建議個唔比返中國
但中共同英國講不惜要香港變成焦土都要收返香港
個時其實老解已經準備衝入來
鄧小平好醒，佢太了解香港對中共的好處。

係地理環境上，除非爆發全面戰爭，如果唔係英軍唔會守得住香港。依個都係事實來。二戰後唔會再上有國與國之間的全面戰爭。

加上當時英國的確經濟環境唔好，比我選擇都一樣會接受一國兩制，比返香港中國

ＢＮＯ就真係背叛香港人啦

如果當年英國識利用香港
就唔會搞到依家要奶共咁肉酸

多謝港督

黎句真係好中point道破左共匪本質

佢真係比港人更了解支共，更加唔使講香港人直頭畀佢估中哂。

出賣香港既係香港人，
英國係會為忠於英國既人打仗，
福克蘭、直布羅陀英國都撐住，
當年仲係記者既劉慧卿質問戴卓爾夫人點解將香港交比屠夫政權，
戴卓爾夫人話劉慧卿唯一一個唔滿意將香港交比支那既人

睇到眼濕濕…又迷惘

果陣香港個勢係一路向上，由支那侵吞後就掉頭向下

其實60年代嘅中國咩影響力都冇點解英國佬要驚中國

點解我會block左你

When will you come back,my old friend....

“中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的，”彭定康說。

彭彭

睇下法國葡萄牙

人哋啲外交聲明就係講事實
係得中國嗰啲外交聲明淨係識人身攻擊....

英國拎反香港

阿爽聽日又要強烈譴責了

終共冇口齒人所共知

列強快d出兵邪惡軸心中國啦

白鬼唔識玩呢個遊戲

想發明時光機

新界自古以來是香港不可分割的一部分

英國人無欠香港人，係香港人自願民主回歸中國

據美國媒體Quartz報導，時任中國總理周恩來在1960年告訴一名英國軍官，港英殖民地政府在香港引入哪怕一點點自治的嘗試，都會被中國視為“非常不友善的舉動”和“陰謀” 。 周恩來稱，香港民主化的改革會被認為是讓香港走上獨立道路的手段。

收返香港會被中國視為“非常不友善的舉動”和“陰謀”

其實北京就係因為佢做既重大政治改革而認為中英聯合聲明係廢紙，而依家既一國兩制同香港既自由係中方單方面給予。

個啲仆街高官

美帝衰極都會俾飯你食。支那係要你食屎

民主黨前大佬，官方公認愛國愛港，aka癌上腦司徒華華狗推動民主回歸
香港人唔係自願回歸，係被民主回歸派洗腦

好希望佢係我地既總統⋯⋯

“中國政府和中國共產黨有一個習慣是，國際協議是別人需要遵守的，不是中國需要遵守的，”

屌串到應一應 同班魔警一撚樣

香港係英國不可分割的一部分

關於斬妖義士

睇番四方西以前嘅訪問佢都有講番自己同戴卓爾夫人嘅呢段對話，怪就怪30年前嘅香港人個個叫民主回歸支那。如果嗰陣嘅香港人好似我哋而家咁，呢個平行時空又會係咩光景

唔好割我呀
我新界人

新界自古以來就是香港不可分割的一部分
犯我香港者，雖遠必誅
要咁講先啱呀！

冇得怪英國人
當時政局剩係得建制同民主
建制就唔使講
民主就話要咩民主回歸中國
搞咗個主流民意根本就唔想留英或者獨立
英國見到人哋民心所向
都無謂幫你啦

雖然如果香港今日都仲係英殖的話英國都未必會比真普選香港
但係人地比起中共對香港更加真心
真係為香港人好
肥彭

肥彭係慘啲
得佢最幫香港人
但佢一個又無力

記得五大訴求，缺一都不可啊

英國奶共奶到爆，唔洗諗咁多

唔單單係講緊高官..

英國真係唔夠支那賤，一早話新界租約係歷史文件支那就收皮

肥彭你遲左22年出聲
btw有心唔怕遲
sir this way, 帶你去食靚蛋撻啦

一開始又咪咁

但係英國佬都容許大陸整功能組別

其實當年如果肯喺蘇格蘭俾個島仔我哋，再將肯跟英國走嘅香港人移去嗰度已經搞掂，學倪康喺今夜不設防話齋，俾個島仔我哋有咩唔好？十零年就夠我哋整個新香港

共匪個心態一向都係話留島不留人，到依家都係，既然係咁，咪俾笪地俾佢，你睇佢冇人材冇識普通法嘅人嘅情況下會搞成點？就算再好嘅環境、再好嘅法律制度都會被共匪搞壞

我覺得真係要幫肥彭立返個銅像放係遮打

和平紀念日悼念儀式
十一月十日
朝早十點四十五分
中環和平紀念碑

參加者請佩戴虞美人花，穿着莊重前往，敬請各位準時，預期屆時將奏中國國歌，因應場合莊嚴，轉身低頭已可表達不滿，記住活動原意為紀念已故將士，相信各位有能力衡量行動是否適當。

嗰個年代好多人都係大中華膠，聽到華人97後終於可以自己話事就仆到去奶共

所以話華人劣根性真係

怕佢下次入唔到境

支持 不過就算當年搞大把人都會被留係香港 因為屋企有深藍廢老

新界牛牛

Chris Patten有自由意志
有理有據 擲地有聲

港共林鄭
耿爽之流似喪屍

如果當時有攬炒嘅覺悟就好

22年前講又有咩用 民智未開

都係，當年啲大中華膠多到

人地當年都問司徒華點解唔搞獨立

肥彭
你返嚟我日日買蛋撻畀你食

到底肥彭有冇機會見證香港得到自由

當年80 年代中期。個撚個講要棄英戀中，回歸做回中國人要怪根本就係香港人自己，即係而家50~60年代後期班仆街死老野，呢d全部要死

exactly

證明彭督以為英國政客唔夠中共陰險

唉……

Pish

但好多人持續中伏

林鄭仲好意思笑人唔識野

依家睇返
法治,最優秀公務員團隊,公積金....
唔知講咩好

如果有如果

收番界限街以南啦

又唔係問支那借，清朝一早死左更加可以話係歷史文件
我問條友借錢，咁佢死左之後住佢間房條友又可以要我還俾佢咩on9

唔該放晒所有港督

我阿媽聽完呢句之後幫我拎bno

界限街以南, 四份三個九龍only

唔work 㗎 當年諗過㗎

係，因為d水電係晒新界
最衰當年英國唔拎多d，如果拎埋成個廣東省就爽
差唔多半個日本咁大

肥彭真係好愛香港

咁就做野啦

咪出摺被大軍打人囉

其實共產黨真係當份租約係歷史文件，佢話南京條約、北京條約仲有新界組約全部係不平等條約所以冇效，拎香港係要拎返「自古以來中國領土」

好快阿好爽就會出黎話肥彭係到對中國既事說三道四

曱近平

英國有nuke
大返佢轉頭

邊估到過咗廿幾年肥彭仲對香港咁上心
肥彭, 快啲帶隊嚟光復香港
我請你食蛋撻

如果如果，如果當初你唔交香港出去，如果淋病一開始已經講撤回，如果中國冇共狗黨，如果一直冇六四發生過...etc.
做啦仲如果

司徒華係香港嘅千古罪人

我其實估 香港人同香港係一套 交易對象
如果唔係無可能會諗BNO依樣野，英國重要故意修定國籍法
中共一定有干預香港人有英國國籍，應該有向英國施壓

當時其實香港人先係最值錢，因為同外界接觸得多，有人脈連系同專業知識。

如果只講地，我唔覺英國佬有背叛，係基於現實情形無可奈可。
如果講人，我就覺得英國佬背叛佐我地。

其實香港人有英國國籍，英國佬係有道德責任。

啱啦由元朗國自己回歸

大中華膠

司徒華係共諜啦

感覺到佢對香港嘅感情

快啲收返香港我要回歸祖國

仲有收返台灣，明明從來都無擁有過

界限街以北收皮了

支那咩都假 只有騙子係真

只係歷史文件,所以根本無主權移交

寧做英國鬼不做中共人

香港人肯反共未

彭彭，點解當時唔先下手為強呀？

英國紳士對無賴共匪，有理說不清！直接宣布開戰！

人地係當時執政黨大台嚟

佢幫個黨贏左大選，但自己唔夠票，先致流落嚟做港督

法國有冇畀法國居留權越南人

根本嗰時好多人有技術有錢，諗住將呢兩樣野投資、建設中国

唔俾居英權都冇法，支共恐嚇英國唔俾得

所以之前話要平權同俾居英權，英國外相就話會違反中英聯合聲明

應該變咗直布羅陀咁

當時啲港豬一係就諗住移民一走了之,一係冇錢就認命
垃圾

721
811
831

但人工高過首相

你睇下國家隊班黑人
越南自己打仗趕走人仲俾你

支那當時吹到不惜出兵都要收返香港，英國點會為一個軍事上守唔住嘅殖民地派兵越洋防守
出賣香港都係無可厚非

其實我個人感覺肥彭覺得自己當時冇好好搞香港同bno問題佢佢一定責任同可能係佢一生人其中一件遺憾既事黎，因為佢多年黎一直都有關心香我問題，同間唔時都會講下香港

一個咁冇合約精神嘅極權國家, 都仲有咁多人想入去同佢做生意, 真係難明...

其實都唔正只係佢
只能講共產黨嘅宣傳手法太強
同埋嗰陣本地人啲傳統思想依然都係太守舊

敢講真話批評支那既英國人都唔剩返幾多

Quick please

其實無分別
回歸最大理由唔係咩法理依據
而係當年鄧小平響邊境駐軍話收唔返就最多一拍兩散

宜家d老野仲覺得自己係Chinese, 不過係Chinese come from hong kong唔同d，咁日本人關西人出醜就話我關東唔撚同呀
其實依種想法好on9，一係你就自認中國人，以後d支那人係出面搞事唔該唔好割你就認無錯我地中國人有唔少係咁我希望將來會改，唔好講咩大陸香港係唔同，覺得唔同就唔好講自己中國人啦屌，即係想買兩邊對鬼佬就話唔同，對支那就話大家自己人，最憎依種思想

當初就係英國誤信支那會信守承諾
先至會導致到而家今時今日既局面
如果個時強硬啲同清楚啲支那既話就唔會搞成咁

淨係新界我都心滿意足

支那共匪出身點會同你守約

其實我都幾睇唔起某部分上一代
共產黨都未黎就走左去
六四搞到咁仲信共產黨 97個陣粒聲都唔出
好啦 到真正有事 班後生幫你出頭
就話人搞亂香港 又話要移民又剩
淨係識做奴隸 垃撚圾

同埋個時周恩來要脅英國唔俾香港民主化
如果唔係就出兵打香港

所以而家啲五毛搞撚錯哂啲野
唔係英國俾民主我地
而係支那要脅英國唔俾民主香港

快

係囉明明以前都係割，點解最後一份要租

好彩肥彭改左立法局，唔係香港一早好似澳門咁
宜家香港係就死，無佢一早死左

無水塘
人口無咁多

同埋打日本仔果陣都知香港係易攻難守, 如果英國堅持唔交, 中共未必需要直接出兵, 只要間唔中喺邊境搞吓小動作, 或者整多單六七暴動, 搞到香港人心惶惶, 已經夠英國佬頭痕

個水庫只夠供應一半水量

所以香港想獨立先要支那四分五裂
我死前見唔到港獨無所謂，但見到支那四分五裂收皮就最開心
最好一個省一個國

點解香港冇民主化 因為中國壓力（包括中華民國政權）呀on9
自己睇返楊慕琦計劃啦

因為當時最怕嗰班就移晒民，留喺度嗰啲，97前經濟好，炒樓炒股夜總會紙醉金迷，點會有人得閒反抗

成塊土地咁大, 根本就唔應該由一個政權管晒, 又唔見歐洲非洲統一? 講到尾都係貪念同野心作祟, 人類嘅劣根性...

對自己有利嘅支治撚支治撚
對自己不利就香港人香港人
抱有呢種諗法嘅人根本同大劣人無分別
赤燭事件已經證明一切

就算新界同離島係割唔係借都會好難搞，嗰時打完二戰國民黨已經想收返香港，只係邱吉爾強硬話唔准，所以土共一樣話會收返

雖然都知肥彭真心愛香港
但英國唔用中英聯合聲明收番香港
真係好難令人唔睇死英國
明明最重合約精神既國家
對家毀約都唔做野

即刻入新界買樓

二千年前本身就係戰國咁亂有咩所謂
但個時係思想最自由百家都有

又唔見美國人同人地講我係美國東岸人

美國如果支持，就自己袋咗香港落袋啦，仲會畀返英國咩？

印銀紙

西藏都出賣得，香港算咩啊？

因為仿效當時俄羅斯嘅《旅大租地條約》同法國嘅《中法互訂廣州灣租界條約》

《旅大租地條約》係租借旅順、大連25年俾俄國，而當時法國一直想要兩廣好耐，所以就仿效俄國同滿清政府簽訂《廣州灣租界條約》，租借雷州半島附近嘅海灣連陸地地區，俗稱廣州灣、即係而家嘅湛江，俾法國99年，咁同法國唔妥嘅英國就用平衡局勢為藉口，逼迫滿清政府簽訂條約，將原來香港島同界限街以南嘅轄境擴址大約200英里，而當時就選擇咗香港島周邊大小島嶼同界限街以北、深圳鎮（即而家嘅羅湖）以南地區，而租期就係同《廣州灣租界條約》一樣，99年，呢個就係《展拓香港界址專條》同《香港英新租界合同》

I am 美國東岸人，打返個J先

我係美國人但黎自東岸架，我地同西岸唔同
我係日本人但黎自關東架，我地同關西唔同

肥彭好波

根本對支共就係一定要鬥無賴
如果西方國家都同佢鬥無賴支那根本輸9硬
係唔知點解佢地唔玩

垃圾支那會衝出黎話人說三道四，干涉別國內政。

所以所有嘢嘅源頭都係因為冇人想做支那人

原po個link條片02:36
But the Chinese Government...Chinese Communists have a habit of saying international agreements are things for other people to keep but not them

葡萄牙當年畀非洲殖民地人有居葡權都只係畀葡裔人士

睇返當年沈澱霞嗰堆富貴迫人系列就知當年香港人幾撚仆街
完全冇一個諗建設香港
只會諗走同認命

根本上一代香港人就係自私自利 淨係諗自己
食正條水 就當係自己貢獻俾香港
完全當左係100%個人努力 無視左個制度同政策

其實好難
香港開埠果陣 廣東人口都成3000萬
英國如果要拎成個廣東省
可能要用好長既時間去平亂 你知廣州果陣幾排外
同埋果陣英國係想同中國做生意 搵中國人錢
要吞同管中國個成本太大
而家都係啦 個個國家都係想賺中國人錢 但你話幫中國民主化就不了

不過我係度諗
如果當初英國拎左廣東省做殖民地
假設好似可以捱到去1945年
共產黨會點對依塊地呢
話晒都「固有領土」
應該會唔理3721踩平廣東

雖然上一代係認同自己係文化上既中國人
但當年民調都係大部分人想維持現狀 唔想回歸中國
英國本身撐左好多次唔想送香港比中國
但鄧小平好撚強硬堅持一定要香港
英國試過好多方法 最後話都要睇下香港人願唔願意回歸先
隨即支那就開始發動人去偽造輿論 話想回歸
英國當然知實情 但佢都知香港都守唔到 所以就放棄左

利申 睇書睇返黎 唔肯定有無理解錯

根本咩2047二次前途談判都唔撚需要
直接宣布第一次前途談判無效 因為缺乏正當性
然後reset返去97狀態 再重新談判香港前途
咁就唔存在分離主義 因為理論上從未正式歸支

但如果當年鄧小平真係敢出兵,美國唔會幫手咩

咁英國又吞咗成塊印度,人咪仲多

東印度公司玩印度玩到冇錢

就係好似美國當年唔支持英國 可能當年想比個機會支那 始終當年好多人仲信支那會改變

我都唔太熟 好似睇過係咁咋 如果有其他熟書巴打補充會好啲

Push

太多都係走難一代 條中國根完全無除去 當呢到係中途站避難所 游水落黎食飯咁 又撞岩扮曬野改革開放以為共產黨會變好 如果文革持續多十年我諗最反對回歸係佢地都似

大中華思想真係害撚死人

中國會點睇我唔知
但係喺香港，連黃大仙個位都有得你肥彭坐

應該話當年嘅戴卓爾唔夠邱吉爾咁強硬

應該係無左九龍香港，新界同中共根本生存唔到就真

黎多次8國聯軍2。0

yes,你圍睹佢一定收皮

中共寧願即時屠城，英軍夠中共快？